【8．31太子站】副消防總長重申太子站無死亡個案 「這是消防處對香港市民保證」

坊間持續關注8月31日港鐵太子站傷者數字，消防處今午（12日）召開記者會交代當晚情況，副消防總長（總部）陳慶勇代表消防處重申，在8月31日太子站事件中，消防處人員並無見到死亡個案，由他們處理的7名傷者皆是清醒送院，「這是消防處對香港市民的保證」。

陳慶勇表示，多年來香港大大小小事故中，消防員及救護員願意冒自己的生命危險拯救他人，即使是「已知死亡個案，我們都會竭盡所能，將他們的遺體帶回安全地方」，「這是我們對生命的尊重，我們的同事絕對不會隱瞞死傷者數目」，強調8月31日當晚在太子站月台有38名消防處人員，「我們無可能見到有死傷者無被好好照顧而我們走咗去」。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

//消防處人員並無見到死亡個案，由他們處理的7名傷者皆是清醒送院//

唔係經消防處理果啲呢

差佬夠話過月台冇傷者

由他們處理的7名傷者

比魔警處理左果D手足呢....

exactly

轉載一位巴打：

```救護車到場前已經俾黑警封咗太子站，咁個救護主任就話收到call有大量傷者要落去救人，守門口個幾個黑警堅稱下面 *冇傷者*，拒絕開閘俾救護落去，搞咗好耐(最少半小時)先肯俾救護主任一個落去睇落到去救護主任見到幾十人俾人拘捕緊，十幾人受傷(部分人傷勢嚴重)，佢即時向警察指揮官查詢有幾多個傷者，但個黑警竟然話呢到冇人要睇醫生，叫佢即刻走，咁個救護主任冇理👮🏿‍♂照落手做同叫地面兄弟落嚟增援， *但佢即時被喝停並被👮🏿‍♂記錄低佢身分證同錄低佢個樣，話要告佢阻差辦公*，守閘口的👮🏿‍♂仍然堅拒開閘，最後地面兄弟係由原先站內的消防員上去幫手開閘落去，落到去各有各做，警察根本唔理你，救護人手非常有限，冇可能睇得實每一個傷者，後來支援的救護車被守閘口的👮🏿‍♂用冇傷者做理由拒絕俾佢地落去，最後真有部分傷者唔知被警察搬咗去邊，所以少咗三個紅色

```

仲匿名？

轉載唔比Source google又搵唔到
唔好作野屈9消防啦P牌仔

公開cctv我地自己識分析 洗撚你地D官講咁多野

口講無憑
政府誠信破產
而家係要證據
公開太子站 cctv 先有說服力

留意返，一日未有醫生在場certify，即使心跳完全停止，除非身首異處，否則法律上都係未屬於「死」
如果實情係送去醫師/荔枝角站先有醫生檢查的話…

太子冇
但荔枝角有冇 其他醫院有冇
希望記者大大繼續狙擊

佢只係話個七位無死亡個案，語言技巧，重有三個呢屌

被人帶咗去第二個站運出，所以太子無死亡個案

成篇文D用字方式同之前Dfake news一樣

唔好諗住用消防個朵同聲譽就可以壓得住，有淺藍絲同我講：「死人就未必，但肯定做左唔得見光既事啦」，佢都開始有懷疑，你愈解釋，愈唔交足本CCTV，件事只會更有說服力。

會唔會玩口技 太子站無死人 去到第二個站先死

咁過左12點 9月1呢?

你想我地信 就叫港鐵交CCTV啦

無錯公開CCTV

live見住有個暈咗冇意識, 有人叫果個手足唔好訓.
根據消防口供, 佢地係完全冇接觸過呢個case.
即係一定有傷者冇經消防救護人員手, 直接俾人處理咗

標題: 無死亡個案
內文: 並無見到死亡個案
意思唔一樣

太子站無certify

但出左街先certify, 或者去左荔枝角站, MTR tunnel 先certify

出家人不打誑語

留意語言藝術
見唔到有，唔代表不存在
萬一穿煲就話睇漏眼

推

即使是「已知死亡個案，我們都會竭盡所能，將他們的遺體帶回安全地方」
係咪有咩暗示...

咁唔知呢……?

睇清楚d
係見唔到有
唔係無 到時爆左出黎就可以推話一早已經比“人”接手左 無經佢地手

副消防總長（總部）陳慶勇代表消防處重申，在8月31日太子站事件中，消防處人員並無見到死亡個案，由他們處理的7名傷者皆是清醒送院，「這是消防處對香港市民的保證」。

佢只係話消防見唔到, 而7名傷者佢地都有送院, 而且清醒, 無話無死人啊. 佢只係保證消防一定無做錯野. 呢個係表面明撐實則暗割啊!

其實當晚連石硤尾都封咗，仲有無其他站有怪事？

正苦究竟明唔明呢個已經由當初太子黑警既處理手法問題進一步延伸到直頭打死人既傳聞
就咁一直口講澄清冇死過人而提唔出實質證據，覺得有人會收貨咩？
佢地再拖落去盞引起更大風波，好似反送中變成爭取雙普選咁，不如趁呢個機會公開cctv做引線 設立獨立調查黎拆彈

都係果句，班正苦高官冇政治智慧又死攬警隊先係令局勢變成咁既主因

佢只係講消防無見到，七位送院無死，所以重有三個呢？

成個政府都冇誠信可言 你得把口叫人信 又拎唔到證據出黎 仲要愈描愈黑 你叫人點信

呢啲語言偽術嚟
除非公開所有真相

無見到
即係好可能運走左=消防冇得跟
某程度曲線話你知係有
（或者消防自己都唔知&懷疑）
否則唔會用無見到咁奇怪

仆佳popo狗鐵

係, 佢已經不停割警察, 暗示佢地做野有問題. 或者話, 暗示佢地隱瞞問題, 連消防都無辦法知. 佢只係重申, 消防做野光明正大, 見到人一定救, 死左, 遺體一樣會好好處理.

1﹚黑警，虛報冇傷害
2﹚黨鐵，關站兩日，至今未交出完整相關CCTV 片段
3﹚紅媒，太子站冇死人網民炒晒車

紅黑藍集結，知咩事啦

正視聽post 需要手足推同討論
不再推未Fact Check 嘅內容
不指責，盡量做

「免費」機票，黎緊一人同我出一張！

林忌 : 連登大量流料假料洗腦，已經搞到周街信到十足，我地之前就笑藍絲被假料洗腦，家下自己呢？

我地無辦法阻止其他人食藍店，但我地可以推爆排爆所有黃店

原來其他人咁睇跳閘...

消防：傷者降級難過中六合彩

林鄭開了第一槍

黃之鋒 回應指責: 「我的遣詞造句的確可更完美，更為謹慎精準」

推呢個

佢講得好清楚...

依個推，叫記者問，如果再有類似事情發生，你都入唔到去救人，所以有受傷者你見唔到就唔洗理？

佢話到明，假如消防局俾人掟野，佢地會開水喉應對，當水炮車咁用
睇到呢到就知膠文一篇

講真就算最後爆出嚟，我覺得啲人都係會圍狗屋多過消防

佢講得好清楚"唔關佢事係對家做嘢有問題"

離開車站米死左囉

可能我錯覺？
個記招有唔少位推個波俾狗
例如原來係一開始狗話無傷者，唔俾救護入
係狗唔俾佢地係E出口走
其實都唔係割唔割既關係
而係感覺警犬食住左消防
警權過大

其中一句很重要
「我地同事唔所見到嘅野，我地都唔會去揣測」

明就明，唔明就唔明

Yes "消防處人員"並無見到死亡個案

"消防處人員"五字係重點

天安門冇死過人

佢地眼見範圍真係無人死，但比黑警捉左/轉移左個班就好難講

消防處人員並無見到死亡個案，由他們處理的7名傷者皆是清醒送院，「這是消防處對香港市民的保證」。

見唔到果D...

831冇，因為901先certified
太子冇，因為荔枝角先死......

消防處人員見唔到
見到個啲都係中國軍人嚟

絕對相信
老解武警公安連示威者都扮
佢地有咩做唔出

9.1荔枝角呢？

消防話每個傷者都有做記錄, 包括姓名及傷勢

咁即係可以追查到果3個紅色係咪變黃啦? 亦都可以公開果3個失蹤紅色個名啦?

831 冇死
91 死渣嘛

重點:由佢地處理嘅7個冇死

咁黑警處理個3個呢

呢幾個義士, 我地絕對不能忘記

除左真話, 佢地有乜講唔出, 做唔出?

你講就係？
公開cctv睇過無咪信你囉

比你地處理既傷者冇死

咁比狗處理既傷害呢

我都覺 feel到佢地自己都懷疑緊

咪鳩噏啦 屌你老母

雖然唔信政府
但呢篇野真係假到震

公開cctv一清二楚

呢篇野假撚到，貼出嚟侮辱智慧

消防處人員並無見到死亡個案，由他們處理的7名傷者皆是清醒送院

見唔到個啲呢?

係咪理解為
消防in charge 之後冇死人
咁之前會係點

天安門廣場內無死人

追查唔到
雖然每個傷者獨立有一份紀錄，但就算份傷者紀錄有mark，都只會係佢最後分類嘅顏色

唔係太子站死 可能其它站
或者。9月1日先死

係救護黎到之前，班武黑警清理好所有屍體咪無死亡個案

消防救護前線真係盡左力
黑警真係滅絕人性 呢筆血債一定唔可以就咁算數

[新口號] 交代新屋嶺 還手足自由

唔經消防嗰d呢？

姐係站外有人死

去到呢個時刻
獨立調查委員會真係再冇好大阻嚇力

我地要好似以前紐倫堡 遠東大審判咁
去邀請世界各地大法官黎研究
將所有仆街速狗防暴狗 高層狗 政府官員 民賤聯帶上
香港大審判
呢班仆街反人道罪 戰爭罪 反和平密謀罪
你講得出既乜撚都齊
點撚樣獨立調查委員會
公道咩 你甘心咩？

太子站無，唔喺太子站呢

push

消防處人員並無見到死亡個案

你見唔到者

太子站無死亡，啱啱到長沙灣先certified
屌你老母語言偽術

打狗啦，圍消防做咩。

其他站有

借位
［重要］外媒贊我地玩人鏈唱karaoke式抗爭
我系香港人呀屌
香港人繼續自high 啦 繼續今天我 又比d 掌聲自己
屌你地老母
出面行動post 又唔見你地推得咁落力
十幾個國歌post Twitter 又全部國歌
新屋嶺義士呢？
Twitter 文宣又唔宣掦新屋嶺義士被打強姦情況
義士正式成為condom
新屋嶺系核彈 港版集中營
全世界集中火力 tag #sunukling # Chinazi #xinjiang #policestate #warcrime

提提大家人權法唔系100%通過
可以加辣亦可以減辣
之前就受害者模式
依家就勝利者模式唱國歌
你估依家美國會唔會幫你加辣
未通過之前好心大家扮下野啦
繼續唱美國國歌 揮美國國旗
同埋做好文宣 咩都好形造到我地有幾慘得幾慘

都冇片，況且殺人嗰個又唔係你消防處，你沖出嚟保乜撚嘢證？除非你係共犯啦DLLM

咁要問埋831 太子站，901 太子站 ， 831荔枝角站， 901荔枝角站

心水清

係第二個站死？

想攬埋黑警一齊死？

玩得語言藝術基本上可以肯定有人死

Cctv呢

咁即係將個波推返落d狗到...而唔係肯定無死亡個案！

好假，直頭懷疑你既居心。
想大家轉疑視線落消防救護度？？
你最後話扮消防救護果句露左馬腳wo。
希望你係轉載假訊息吾係別有用心

文字藝術，佢比黑警阻礙入執救援時黑警都毀屍滅跡啦

無錯，黑警邊有資格說傷者嚴唔嚴重或死亡。

問題係條屍一早比popo運走左

見唔到既野我地不作仼何揣測

林奠係我個friend
佢話死左二千人呀
#fakenews is so exciting

都幾假
點會因為人死會圍消防局呢個想法？ 有人死都係關差佬事
同埋加色顏料 當水炮車咁用 真係得？

你哋到塲或入站前，佢哋已經將死者搬至另一處都有可能....
整件事係唔make sense....

消防見習ao都吾係叫PAO啦，救護官叫法黎，好有問題篇野救護消防都未搞清。

岩

割蓆割到好明顯
死左既唔關我事 係差佬唔俾我掂/見倒

就算冇死人都一定有大件事
一日冇cctv都合理懷疑有死人

真相已經好清楚
見到果7個冇死
見唔到果3個

姐係黑警係消防黎到之前 已經收埋
等佢地走哂再運屍走

我唔信

屌你老母又係朋友話，帶風向收皮啦

冇傷者唔等如冇死者

果七個運走既咪的確未死
但果三個...

死者已被黑警處理，淨低7傷者由消防處理，
陳sir又無講錯喎，只係講少左

政府誠信破產
公開cctv我地自己睇

佢咁保證其實我都相信
但對於警察會唔會之前有動作我仲好有保留

俾人毀屍滅跡/藏好屍你又點會搵到
唔係話唔信你哋 問題係你哋都俾人誤導咗咁點算先
你哋唔會查出真相 查真相嘅人隱瞞真相 咁點算？

即係話如果最後發現有死傷數字，消防處一定無經手
消防處承諾咗大家消防處係絕對唔會隱瞞死亡個案

你用消防個朵嚟保證，消防個朵仲未臭，我就當信住你先。
但屌你老味黑警拖撚咗咁撚耐先俾消防救護入，中間有無傷者死者用港鐵送走咗，我唔知你唔知。
黑警無一個係無辜。

831太子死人冇得玩架啦，冷氣軍師快D搵新野接上啦，唔係個運動好快玩完！

太子站琴晚做法事又點解釋

某程度上消防都會怨popo過咗佢地一棟
佢話消防嘅人冒住危險救人 甚至走咗嘅都會帶條屍返嚟
即係話「你班友唔信我把口都信下前線啲手足做嘢」
而家popo搞單咁嘅嘢出嚟
係直接動搖埋香港人對消防/救護嘅信心

我覺得消防其實知嘅唔多

佢都講到明消防處經手既無死
第二個部門經手既就唔知囉。。

係

已知死亡個案。。。咁唔知嘅又點？

冇可能見到唔去救。。。咁見唔到嘅呢？

有啲野，可能由此至終都冇經消防/救護手。。。

重點：
經消防處理嘅傷者冇人死
唔係經消防嘅就唔知了

黑驚都可以話無傷者啦

旺區兼狗竇前面搶犯？？？就算俾你搶到，去得邊呀仆街？？？！！！

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

宜家俾你地揀，你地寧願信紀律部隊定係傳媒？！

依家係唔信黑警呀

我會話任何紀律部隊都不再值得相信！

咁你都 trace 到消失的三個係邊個，唔會成份紀錄唔見左

未必係藝術
佢背後個意思呼之欲出
曲線篤灰就真

公開CCTV

荔枝角站

救護站冇水喉點算

係咪姐係話
消防一定冇見到死者
但係唔肯定警察有冇做手腳？

block

好想信你, 但sorry, 我做唔到

就算信你都只係代表經消防手中冇人死

咁經其他人手呢

你地自己都有講班狗block左站一段時間先放你地入去

搬左去第二個站先死？

通了 冇人死因為冇可能有人certify到

收皮啦P牌狗，長期抗爭已成共識
同你講，中共必亡

消防咪又只係一舊無咁臭嘅屎 憑咩保證

嗱，就咁既。我最想就係公開所有相關地鐵站既cctv，成個事實放番出黎就最清楚。我一向都極敬重消防員，亦十分信任消防隊每一個人。今日你用消防呢個名譽作保證冇人死，我係會信，亦唔會捉字蚤，呢樣係完全出於對消防人員既信任。假如日後有證據顯示原來有人死而消防一早知情，但期間冇消防人員出黎指證高層講大話，我會對消防極之失望，並將消防列入政權幫兇之中。

太子站無死過人 但唔擔保送走左之後有

其實佢都講得好清楚

嗰三個係其他人處理嘅

[gold懷疑係黑警或公安假扮消防送走死者[/gold]

懷疑係黑警或公安假扮消防送走死者！！！

邊個知唔經消防手嘅有幾多個，消防果晚都要聽popo指揮做野

01:56:08-01:07:10
madam講左年齡性別姓名傷勢都有記錄
即係PAO數個10個一定無重複

樓主標題黨
勿分化 槍頭對準狗

咁9月1呢?
如果唔經消防之後處理咗呢

正解

消防以盡量揭露真相，即另外個三個一定有野

係消防處既認知底下 太子站無死者

講左咩 自己參透下

睇埋今日記者會 你個朋友好撚危險

係睇到既冇死亡個案

唔係七個輕傷三個重傷咩, 咁淨低嗰三個呢?

冇見到
見唔到所以冇死人
咁要證實埋入場前有冇死過人

其實公開cctv片就一切清白
黨鐵咁耐都唔公開一定身有屎

[爭65000簽啦] 連登仔想支爆就同我簽左還債聯署佢！

大家幫推上面呢個petition post

快啲簽爆佢

其實訊息好清醒。消防救護人員沒接觸受重傷丶昏迷丶嘔白泡既傷者；但現場片段有唔止一個重傷昏迷嘔白泡。佢哋去左邊？所以結論⋯

無證據你講咩都得

即係割了?
黑警處理個班係咪死哂?

38名消防處人員 <-- 7個同10個都分唔清

黑防不可信！

點解啲低質分化撚
現在都唔明各手足
係對準政權同黑警
仲要唔用腦咁抹黑

其實支那仲會出一毛俾佢地咩

利申：好多朋友係救護消防員（係黃）

唔信你班撚樣啊

等睇連登仔繼續吹陰謀論

因為係太子站未死
係第二個站死

就算冇死人
退求其次
班警狗打到7條友RED嚴重，瀕死喎

YES

當晚封撚左其他唔關事既站
會唔會係佢地用左個啲站黎送屍體走?
同埋點解之後個站要封2日
完全冇人答到

如果有死人應該消防都唔知 黑警自己處理左

不管你信不信
反正我就不信了

其實訊息好清醒。消防及救護人員沒接觸受重傷丶昏迷丶嘔白泡既傷者；但現場多條片段證明有唔止一個重傷昏迷嘔白泡。佢哋去左邊？所以結論⋯

關於831，我地可以查d咩。

我信消防

其實要問返點解要移動傷者去第二個站，解釋唔到直接代表係搬屍體

點解咁耐都冇人起到無知覺個位人兄既底

消防處人員並無見到死亡個案
唔代表果日太子站無死過人喎！

保證？係咪攞全家人頭黎保先？

又係轉載

太子站以外呢?
果 3 個消失咗既去咗邊度?

記者應該要問佢，睇下佢點答

咪講得好清楚囉
由佢哋處理嘅冇死人
即係警察唔俾佢哋處理嘅就

【引渡惡法】消防5工會無諮詢下發信撐克警 消防員：要搵食都唔好太肉酸 -

又埋堆 又中立做擔保 你企定未？

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

消防高層都係聽黨指揮，絕不能相信

即係比狗送咗翻大陸

消防救護

Sorry 消防
但呢個時勢
一定要拎到CCTV先有信服力

佢地無見到
唔代表無
Cctv

啱，理得你消防定醫管

消防署係記招多次話「我地見到嘅係冇事」、「我地冇見到有人死亡」，咁佢地見唔到嘅呢？
中間有段真空時間消防係冇交代到

佢地見唔到關消防撚事咩 成班on 9

係都關差佬事啦。 佢咁講擺明就係同差佬割席啦

試想真係死左人，外國會將之視為反版六四，全球制裁中國，黑警消防誰敢揹飛？

太子站無啫
但係用地鐵運人去荔枝角丫嘛
去到荔枝角先斷氣太子唔會有record囉

佢地都有話popo移動過傷者
所以眼見無
但見唔到保證唔到

太子以外呢？？？？？？

唔係831 醫生certify死
係91 certify

好明顯係語言藝術，梗係無個案啦，都無開過case, 直接私了咪無個案囉，但係唔代表無死人

醒下啦 消防夾埋警狗講大話咋

依家係驚Popo隱瞞埋消防
所以一定要公開CCTV!

ＣＣＴＶ呀！

你嘅保證一d 說服力都冇

//副消防總長（總部）陳慶勇代表消防處重申，在8月31日太子站事件中，消防處人員並無見到死亡個案//

消房冇，狗有呀嘛